{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031828",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=96&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=07470000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1123707470000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1983-05-07",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "최문병 의병장 안장"
    },
    "text": "崔文炳義兵長鞍 (최문병 의병장 안장)\\n\n慶尚北道慶山市博物館路46、慶山市博物館(沙洞)\\n\n朝鮮時代、宝物、チェ·ムンビョン義兵長鞍は壬辰倭乱の時に義兵長として活躍したチェ·ムンビョンが使用した馬鞍で大きさは56×39×34cmであり、鞍座の大きさは105×26cmだ。 鞍の前後に突出した部分である雁橋は木で輪郭を定め、骨を利用して鞍隠し(複輪)を付け、鉄で固定させた。 安橋の外側はハリネズミの皮を被せ、3ヶ所に骨片で花の形を作って付けた。 安橋の下側は丸く掘り出し、枠を骨片でくっつけた。 馬のついた鞍部は皮でできている。 足掛け(背もたれ)は鉄製で、足踏みは円形になっており、腹帯と巻貝は麻と綿織物になっている。 この鞍は鐙·腹帯·鈴などの付属具を全て備えており、保存状態が良好な珍しい馬具としてその価値がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この馬具は何時代のものですか？",
            "answer": "この馬具は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この馬具を使用した人物は誰ですか？",
            "answer": "この馬具を使用した人物はチェ・ムンビョン義兵長です。"
        },
        {
            "question": "この馬具の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "この馬具の大きさは56×39×34cmです。"
        },
        {
            "question": "馬鞍の鞍座の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "馬鞍の鞍座の大きさは105×26cmです。"
        },
        {
            "question": "この馬具の特徴的な部分はありますか？",
            "answer": "この馬具の特徴的な部分は、雁橋と呼ばれる前後に突出した部分です。"
        },
        {
            "question": "馬鞍の安橋の外側には何が被せられていますか？",
            "answer": "馬鞍の安橋の外側にはハリネズミの皮が被せられています。"
        },
        {
            "question": "馬鞍の下側はどのようになっていますか？",
            "answer": "馬鞍の下側は丸く掘り出され、枠が骨片でくっつけられています。"
        },
        {
            "question": "この馬具にはどのような付属具が備えられていますか？",
            "answer": "この馬具には鐙・腹帯・鈴などの付属具が備えられています。"
        },
        {
            "question": "この馬具は保存状態が良好ですか？",
            "answer": "はい、この馬具は保存状態が良好です。"
        },
        {
            "question": "この馬具は珍しいものですか？",
            "answer": "はい、この馬具は保存状態が良好な珍しい馬具です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 312
    }
}